\chapter{Inleiding}

Sinds de opgang van smartphone in 2006 zijn er reeds 1.91 miljard maandelijkse gebruikers. Daarnaast voorspellen verschillende analyses dat tegen 2018 dit aantal zal oplopen tot 2.56 miljard waardoor ruwweg een derde van de wereldbevolking zal beschikken over een smartphone.  Ook wordt 26\% van het gebruik van smartphones gelinkt aan sociale media \cite{smartphone_sales}. 

Locatie-gebaseerde applicaties zoals Foursquare\cite{foursquare} en Swarm\cite{swarm} zijn een nieuwe vorm van sociale media, voortstuwend op de opmars van de smartphones, waarbij gebruikers hun locatie kunnen delen met vrienden.
Sociale media trekken dus een enorm publiek aan en vormen zo een ideale doelgroep voor online marketing.\\

In dit vakoverschrijdend project wordt een toepassing ontwikkeld die ernaar streeft om sociale media te integreren met lokale bedrijven.
De applicatie vormt voor gebruikers een sociaal platform, terwijl bedrijven het als online marketing tool kunnen inzetten.\\

In de volgende sectie wordt de probleemstelling verder uitgediept. In het derde onderdeel worden functionele en niet-functionele vereisten opgesteld. Vervolgens wordt besproken hoe het project technisch opgebouwd is, zowel op vlak van architectuur als specifiek ontwerp. In de sectie resultaten wordt de eigenlijke applicatie besproken, en teruggekeken naar de functionele en niet-functionele vereisten. Hierna wordt een overzicht gegeven van de planning en samenwerking gedurende het project. In de laatste sectie van het verslag worden de openstaande problemen geanalyseerd.